Citibank花旗開戶增需排隊 市民轉存款 張華峰：大眾毋須憂制裁

《港區國安法》實施，美國制裁中港官員，包括限制美企與他們交易。近日不少市民到美資的Citibank花旗銀行開戶，部份分行預約需兩周，即場辦理亦要排隊。Citibank花旗銀行對《香港01》表示，今年上半年開戶量穩定上揚，但近期並無急增。

記者日前到花旗銀行旺角分行視察，不少開戶的市民都是滙豐客戶，亦有市民不信任中資銀行，因此在花旗開戶。

立法會金融界議員陳振英認為一般銀行會嚴格監控政治曝光人物，普羅市民正常操作戶口毋須擔心。金融服務界議員張華峰亦指，普通市民鮮有會被制裁及凍結銀行戶口，倘出現上述情況，猶如將整個社會經營的自由貿易推翻，市民毋須憂心。

滙豐捲入政治漩渦 網民再度倡到美資銀行開戶
反修例風波去年6月在港爆發，當時有網民在網上發帖文，擔心港元聯繫匯率或與美元脫鉤，甚至不滿中資銀行立場等，遂呼籲市民將港元兌換美元、開立外資銀行戶口甚至離岸戶口，故各大網上社交平台均充斥開立須知的帖文。

一年過去，聯繫匯率依舊不變，但中美、中英關係惡化。隨着《港區國安法》今年6月底生效，加上滙豐銀行早前表態支持《港區國安法》，但同時又捲入華為孟晚舟案，滙豐銀行被夾擊。故近日各大社交平台，再度出現不少開立外資銀行戶口的教學帖文，且指出現時在網上預約開戶手續最快均要等兩周。

有成功開戶的市民向《香港01》表示，曾在網上預約到住所附近的分行，獲告知需要等候兩周，因此選擇到其他分行碰碰運氣，發現可即場辦理，但亦要大排長龍，等候多個小時。

滙豐客憂中英夾擊 分散存款
記者上周六（15日）於旺角的花旗銀行分行視察，確實陸續有市民前來辦理開戶手續。當中鄭先生約11時許完成手續。他表示因擔心現時滙豐銀行戶口，日後或被中方制裁，故傾向分散風險，開立美資銀行戶口，且會安排家人陸續辦理開戶手續。

視乎政治環境考慮移民
另一開戶的阮先生亦指，就滙豐銀行捲入政治漩渦，未知英國政府會如何處理，憂慮在港的滙豐銀行或受影響，經衡量各方因素，認為香港大部分銀行均屬中資公司，形容在「無得再揀」的情況下，花旗銀行屬美資公司會較安全，故辦理開戶手續後，將會把大部分存款轉移至新帳戶，以分散風險。他續指，除考慮轉移資金，亦會因應本港政治環境，適時決定移民。

對中資銀行無信心 取消戶口
同樣辦理開戶手續的郭小姐，亦因為政治原因而開戶。她說對中資銀行無信心，故決定全部轉移至花旗銀行，更指《港區國安法》實施後，已安裝VPN上網，免被監控。

雖然本港政治環境不明朗，惟她稱自小在港長大仍想留港生活，除非環境再度惡劣，方會考慮全家移民至英國。

花旗：上半年開戶數穩定上揚
花旗銀行回覆《香港01》查詢指，今年上半年開立個人戶口的數目穩定上揚，並沒有因應近日情況急劇增加。至於開立個人帳戶程序方面及所需時間，則視乎不同情況而定。

陳振英：銀行監控政治人物 普通市民無影響
本身是中銀香港顧問的金融界立法會議員陳振英認為，銀行規定屬政治曝光人物（Politically Exposed Person）開立戶口後，其交易會受嚴格監控，惟普羅大眾一般沒有大量現金往來或高頻密不正常交易，以正常途徑方式操作戶口根本毋須擔心。他續指，有人士受制裁或凍結戶口屬特殊情況，本港市民使用不同資本的企業有其自由。

張華峰：一般普羅大眾鮮有被凍結銀行戶口
立法會金融服務界議員張華峰表示，香港始終屬自由經濟社會，除非美國當局有特定針對的人士，否則一般普羅大眾的星斗市民鮮有會被制裁及凍結銀行戶口。倘出現上述情況，他批評「係非常霸道、違反自由市場體系」，稱此舉猶如將整個社會經營的自由貿易推翻。

故張華峰表示，市民不需擔心銀行戶口會被凍結，因美國倘宣布制裁指定銀行，一般均不會影響銀行客戶，除非是指名道姓針對某些人士，否則極少會受影響。

感謝明燈指路

你個女用冥通就唔撚驚
我好撚驚呀

囡囡用開邊間銀行？

呢個政府叫你唔駛驚嘅嘢 ......

而家唔係驚individuals 畀美國sanction
係驚中資銀行/中國匯豐中sanction

唔係話用app都開到咩

點解唔用firstrade

廢的 開完都係要落番行搞

咪就係開citibank再用ft

好仆街

繼續瞓啦死肥佬

佢晨早派左個女落去幫佢走資 最醒係佢啦

好mean
但我鐘意

屌你老母笑撚死個女呀

俾你一講就驚到震

用冥通唔驚

地獄vip

開左個彼岸戶口

洗唔洗預約定walk in

驚你咋大肚張

張華峰唔驚啦，都有個女用緊冥通，遲早全家都用

佢連個女都死埋

普通打工仔係咪都應該開返個呢

其實佢 o 的撚人，死左個囡可能無感覺
不過都講返句抵你死左個女

好Mean

全部轉晒冥通銀紙，港元脫鈎都唔使驚

金融服務界議員張華峰亦指，普通市民鮮有會被制裁及凍結銀行戶口，倘出現上述情況，猶如將整個社會經營的自由貿易推翻，市民毋須憂心。

A

巴打好mean不過好正

唔係驚美國，係驚國安法凍結戶口

講既都唔係市民驚既野

我幾個月前開戶口，如果你新戶口入50萬以上係可以WALK IN 入去開戶口的。

抽得好正

屌笑死

上年八月開咗 一開門就整到

市民係驚制裁咩
驚就轉中資啦on9
驚俾人當韮菜咋

總之大錢要入美資銀行離岸

其他入普通銀行日常消費

仲信政府先on9

一定係出糧用citibank
多錢嘅開離岸
少錢嘅都照firstrade射去美國先

幫佢開定冥通戶口走資

香港金融界選個瞓覺on9大肚腩做代表係咪on9 ?

真係，支那種冇親情概念

用腳投票

張華峰知唔知銀行可以隨時因為商業原因閂人戶口而不作任何解釋？

大眾唔係驚比人制裁 係驚你間銀行比人制裁呀

人問題
我幫我老母搞都係全程網頁+App

唔係喎我之前全app 搞掂用緊喇喎

而家政府講嘢仲有咩誠信可言？

話時話開Priority點喺網上預約，搵極都搵唔到
我係新身分證要落分行搞

打去問過，而家預約去到 10 月walk in 無得做

立法會金融界議員陳振英
屌真係聽都未聽過

地獄直通車車票GET！

早就轉左citibank

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

咁mean 得唔得架

Citibank = 美國政府銀行！

滙豐捲入政治漩渦 網民再度倡到美資銀行開戶

反修例風波去年6月在港爆發，當時有網民在網上發帖文，擔心港元聯繫匯率或與美元脫鉤，甚至不滿中資銀行立場等，遂呼籲市民將港元兌換美元、開立外資銀行戶口甚至離岸戶口，故各大網上社交平台均充斥開立須知的帖文。

立法會金融界議員陳振英認為一般銀行會嚴格監控政治曝光人物，普羅市民正常操作戶口毋須擔心。金融服務界議員張華峰亦指，普通市民鮮有會被制裁及凍結銀行戶口，倘出現上述情況，猶如將整個社會經營的自由貿易推翻，市民毋須憂心。

d 人係驚被11人攬炒 ..........

邊個話因為驚制裁

我早兩個月前拎100萬落去分行開戶口，可以walk in

通常d官出黎話冇事，最後又係強烈譴責

冥通

今朝打過電話去
唔理你幾錢啦，佢話疫情問題，人手小，walk in 你預做唔到預約就要去到 10月
除非你去tst cwb 中環大個 3間，呢d 你可以預約呢個星期都有位

屌，citi個app scan身份證scan到火滾都搞唔掂

又係振英

國安法通過時夠賣恒晒廣告話仍然享有言論自由，新聞出版自由啦，依家港共連廣告都廢撚事再落

開個crypto wallet轉曬做usdt仲快啦

走鬼呀

唔驚就假啦

好撚驚

咪係，d銀行同建制真係當我地係傻撚

一黎班仆街成日奶共
二黎又供9d資料出去幫藍絲 eg渣打 hsbc

根本得返citi係叫無乜出過爭議既事（如果無記錯）

再講，呢d撚屌銀行 尤其是匯豐個叛徒，一中撚左制裁，睇下d products點撚樣賣，一陣出d offer又因制裁而7到仆街 邊個要？

除咗Citibank仲有咩外資銀行好用
以前citibank扣多我幾次錢
好耐先追得返
又無端端寄張新信用卡比我
櫃員機食咗卡又要當失卡處理

唔想用佢

聽你講?

行得正企得正就唔會被制裁啦普通市民唔洗擔心

若蓮死仔，華峰死女，下邊冥婚？

上年一早開咗

但唔夠錢開離岸，淨係轉咗usd, jpy 同gbp

其實如果全香港都唔比兌美金，用Citi 都係無用

大專生開Citibank戶口 要唔要最低存款額？

ching 都幾仆街

好撚mean

燒比佢

口德-1

正解

彼岸

你條仆街要面壁

人地驚制裁就唔佰特登citi開account啦
垃圾用屎忽諗野

無話可說， 一切盡在不言中

穩定上揚, 幾撚老定

外國戶口開戶排3個月

仲相信冇人走資？

地上RAP
地下VIP

市民問:去邊間銀行開户口好呀？

張回答:去我個女果間喇

離岸户口

唔係驚制裁
係驚比中資拎走哂，化為烏有咋

佢就醒啦，中央唯有叫毛主席佢地幫手block左唔比佢地過數

連登仔好mean

但我好鐘意

幾十億幾十億咁走資

死左個女仲唔收斂

go to hell呀

係咪同渣打嗰個一撚樣？

摩根冥通?

我搞到喎
7月頭整
8月左右有
預等1個多月左右

仲有個方法係IB->FT

沉默大多數

渣9, 低BS, 超up dup既大眾
華僑永亨(坡資係大股東, 但仲係第2大股東姓馮私人家族控制, 撤銷上市唔洗公開盤數)
富邦, 上商(台仔)

樓上好MEAN

樓主麻煩pin呢個
歡迎張華峰入嚟睇comment

睇彩數 我同兩個fd都唔得
我係即日收到email未完成開戶申請通知 叫我落分行完成餘下開戶手續

申請完收到個申請編號
之後一直無消息，是咪正常？
到而家過左12日

香港人真係好勁，可以話移民就隨時移
Btw一係攞離岸，一係就㩒撚哂啲現金放美金現水入夾萬就最安全

信政府，唔閪怕啦